[認真討論]點解卡斯拿斯有咁高評價

早期至同期o既有雲達沙, 保方, 施治, 簡尼
再後o的o既有舉手王

呢幾位同佢實力差唔多什至勁過佢
但點解o的人仲係對卡斯咁有高評價

你係咪又係果d近幾年先睇波
見到佢回哂塘以為佢無料到d細路仔呀

得佢場場都攬住前面4個炸彈

勁
嗰陣皇馬啲後衞

弱隊出神龍

睇下利狗炒鍠4：0個場就明

當年世界盃淘汰賽零失球
決賽封洛賓兩球單刀

08到12個陣勁撚到癲wo

全盛好勁 後期先回塘

不嬲都係講緊佢全盛同保方平起平坐甚至更勁

巴禾 柏禾 美治亞 希古拿

知唔咩咩叫聖卡斯

你呢啲咪又係早啲細路仔幾年睇波先覺得佢好勁
真係有睇過保方,簡尼甚至舒米高嘅話就唔會覺得卡斯拿斯有咩咁特別
講近代全盛紐亞仲好過佢

淨係一球世盃決賽單刀都夠佢上神臺

卡斯拿斯都可以比連登仔吹到咁垃圾

紐亞.....人唔笑狗都吠

平時睇精華撲救果啲卡斯拿斯場場都做到

個標題改雲達沙會好啲

大家有無踢過11人比賽? 有無聽過"豆"住龍門
我就同過一個龍門踼過, 一樣無身形無高度, 佢唔係好扭得, 又唔係最快
但基本功好札扎實, 出迎, 飛撲, 長短傳, 神救, 樣樣有, 而佢可以係成場零失誤, 你唔洗幫佢, 但佢會衝過黎幫你
我自問都踢過好多比賽, 但如果對手強, 難免會怯場緊張
但有佢在場, 你會好放心, 可以發揮返自己水準, 自然成隊波生哂

聖卡斯

卡斯拿斯都有人反

救烏龜十二碼
兩球洛賓單刀
場場1-0

唯一缺點都係矮

btw 一講起卡斯就覺得簡尼沙利斯好慘

你慳d啦細佬 唔係求其up幾個古人些少既名出黎就扮到老屎忽架

佢當打嗰陣你知唔知佢條防線係咩

保方勁過佢些少就真既 話保方係史上top3唔過份
其他果d算吧啦

想問下咁迪達上唔上到神枱
好鍾意佢

覺唔覺Oblak比人underrate左

先講身體質素
基本上係頂級聯賽你冇接近1.9米都唔洗諗可以做正選
但卡斯拿斯以1.83米既身高救左西班牙同賤種蝗咁多年我諗唔係運氣掛

再黎講下反應同技巧
屌呢個你自己上youtube搵下精華睇啦

冇錯佢係蝗最尾果一兩年係回回地塘
但佢係波圖既表現冇繼續跌反而回勇bo
雖然你大可以話:屌波圖d聯賽對手咁垃圾都拎黎講
但佢又偏偏入埋歐聯8強 黎緊對利記

如果佢咁都叫吹大左既
我諗ddg,alisson,Ederson呢d可以行開下先 (我唔係踩上面d人 不過認真佢地未去到卡斯最top時期既表現,畢竟佢地仲後生)

利申:卡斯拿斯fans 成日拎youtube d精華黎打J

全盛期太短, 得個幾年先有神級表現, 但真係勁到on9, 巴西人九成衰貪玩收皮得好快.

聖卡西 曾經既top1

02開始睇米蘭
啲人成日吹奏條後防線 中場線
計我話 迪達同佢地級數一樣
勁到仆街 仲要世界第一黑人龍門

巴西南美唔算黑人啦

冇卡斯拿斯西班牙冇3冠
08歐國8強射碼救意大利2球12碼
10世界盃8強接實巴拉圭救12碼，決賽封洛賓2次單刀令單春終身dum春
12歐國4強射碼救走莫天奴12碼
10，12呢3場唔係佢西班牙要落後嚟踢，咁就收硬皮

覺 佢應該現役top5

08歐國對意粉12碼上位
10對荷蘭封兩個單刀上埋神枱

迪達太海鮮 有些少似連拿
勁起上黎成日神救 廢起上黎成日痾蛋

可能細個睇波太有印象
有場打批
俾國米啲球迷掉煙花
傷左仲繼續守 真英雄

冇乜捧杯命

卡斯收尾幾年係跌得幾緊要，14世界盃更加柒足一世
但都係瑕不掩瑜
你望下當打嘅迪基亞搭住拉膠老鼠屎上年做乜鳩，就知卡斯收尾幾年幾柒都好，但有全盛期嘅佢同佩老大西班牙就算猜唔入都仍然比到人信心

淨係一個人打哂成條後防個時都夠佢上神抬啦

上位應該係02世界盃16強救愛爾蘭3個12碼
簡尼沙利斯從此坐實2奶位

細個好鍾意簡尼沙利斯
佢慘撚到，無大賽命

一個人做5個人既野呀

Oblak同 ter stegen今年top1,2

加強版迪基亞

蝗狗收尾幾年長期比人屌
吹到回得一兩年塘

佢高峰期短，但全盛期好撚勁

btw如果齋講全盛期，我近十幾年見過最癲，係啱啱去車路士嘅施治
直頭係恐怖，又高又反應快仲要位置感一流，真係好似唔會射得入佢咁

保方係極撚度穩定，長期世界級，但就係太平穩，佢冇04-06施治、08-10卡斯拿斯、13-15紐亞嗰種突然有段飆咗上世界第一嗰種驚艷

雲達沙、簡尼、迪達呢啲俾我感覺差過上面三個少少少少，但fit嗰陣都係神龍

牙朗幾場冇波入都比local班蝗迷屌啦

佢從來唔係世界頂級
做龍門唔夠穩定係大忌
係呀佢有時會標晒童，左飛右撲好撚好睇
但高空波成撚日出事，講緊後生果陣都係咁
老左反應慢左就變垃圾

依兩年都好勁下

點為之穩定
10世界盃接近0失準啊
成個賽事穩定幫球隊拎世界盃都叫唔夠穩定

今晚大對決

0304賽季已經開始勁啦

保方都讚過卡斯好多次

你要射佢下半身
佢反應快 落地快
仲要撲波勁

全盛 舉手王勁過保方啦
係衰咩都舉手 博屌

從來唔係頂級都講得出兒登仔

全盛最勁一撚定係未帶罩既施治，勁撚到on9食左藥咁
DDG都唔會差過全盛舉手

痴撚線佢全盛反應仲快過保方都唔係世界級

反應 全盛卡斯一定第一

05年已經講緊後踢卡斯拿斯，前踢朗拿度

卡斯99年到13年都唔算短既，去左波圖後又搵返狀態

係咪假膠啊，果陣靠神反應補救缺點，條2線尾後防場場俾人起十幾廿次腳佢都守到盡，你指頂級係咪要林源三咁啊

個龍衝出黎幫你，仲點會怯

銀河艦隊冇佢 死撚左啦

反應快 手法唔太正宗。唔夠高 有時會失啲估唔到既波

佢高峰比較短係因為佢生得矮靠反應搵食，年紀大少少就好大影響
但全盛期嘅佢真係好撚癡線，你話佢手法唔正宗又好，唔夠高又好，高波判斷差又好，總之佢嘅反應就彌補哂一切缺點，你就係入唔到佢波，真係ddg都要行撚開

紐亞

聖卡斯都唔可以高評價
但就攞雲達沙出黎講

佢係好早熟，18歲已經全盛兼打正選，
其實打左十年好耐啦
只不過比人感覺好後生就敗走皇馬咁

聖伊卡呀

你講咁多個邊個有世界盃？

連登仔最憎古人

全盛期既聖卡斯 後面踢佢一個咁濟 佢前面幾個雪糕筒

如果真係認真討論卡斯拿斯點會成就唔高過保方個老油條， 歐冠歐國世界盃全部贏齊， 仲要世界盃決賽勇救洛賓單刀。

相反保方兩次決賽12碼都冇料到， 06 唔係查斯古特發脾四鳩射， 唔想比射座子王子贏冠軍可能輸鳩埋。

你可以話保方穩定， 但佢天生身體條件好卡斯9條街， 卡斯仲要一生人都係踢皇馬， 係最尾被人逼走， 相反保方仲要係帕爾馬出生過底祖記扮忠臣， 啲小朋友可能唔知

卡斯保方紐亞
呢三個好難分到高低
其他個堆神龍無論無穩定同全盛都爭半班到一班波

施治 同卡斯拿斯
保方紐亞 低半格

有前世界足球先生簡拿華路

保方決賽好多時都冇咩料到唔知係唔係命水唔好

坦白講 咁佢算係第一個將龍門提升到另一個境界
個覆蓋範圍係好大好痴線 不過成日有on9野
同埋有幾可有龍門入到金球獎三甲

施治都有得爭
舉手唔會差得過施治啦
保方始終勁足咁多年

已經睇到美斯, C朗退落黎 幾年後d小朋友就問點解美斯, C朗有咁高評價

施治 唔帶面罩
勁過哂果兩個一班波

屁屁同馬些路、拉膠 不鳥

舉手世界盃歐聯都有，同埋舉手都算將龍門個打法改變
保方就真係傳統龍門既極致，佢一定唔會比施治差

保方 算啦唔講 平穩囉
舉手都有得講下

施治果兩年癲峰期計落咪同迪達差不多

保方其實最勁好似咁多年都好穩定
但反而好似冇乜突然爆一兩年出黎咁
聖卡斯係勁在皇馬個陣有好多雪糕筒陪襯而且自己反應又快
而紐亞未必話好勁但佢個種打法最好睇
離門幾十碼都照出黎封你 話扭你就扭你 完全唔撚理
所以宜家好多後生龍講自己偶像係扭亞

卡斯拿西
救波救到冠軍
保方 見佢撲12碼
旁白 已經講緊佢撲12碼 麻麻
唔會係同級囉

上面話雲達沙 保方就係去祖記先迫走佢 你話佢係咪果班波？
佢成世人最勁都係49000果2年
至於上面話紐亞勁在識出禁區封單刀 舒米高同簡尼咪正正有呢樣野
舒米高星字型防守聽過未 但老實講佢真係未去到保方聖卡果皮

聖卡斯墜入凡間既標記一定係轉左去adidas一轉手套無耐就傷

論成就，歷史上有邊個龍門多過佢？
足球界所有最頂級榮耀都拎過晒

論實力肯定歷史top10之一

退咗休評價肯定會更高

講反應真係唔係好多龍門快過佢

大簡加盟皇馬嗰幾年都已經唔係佢全盛啦

見返個名都扯扯地

咁耐都未見有人講過托度
佢先慘
成世都要做保方後備

應該係話無龍反應快過佢

你咁主觀，都無乜好討論

保方本身係意大利名牌啲人主觀有好感， 覺得佢咁襟踢又穩定就勁， 12年歐國盃決賽佢被人中出到飛天，歐聯決賽又比皇馬炒， 佢爆出黎個屆可能真係06年世盃， 成條後防配合完美完全冇缺點， 但問心佢真係冇咩世紀神救， 可能係對AC 米蘭白界撈返個波出黎個球啩

第一黑人龍門我認同
係衰俾球迷拋煙花之後就水下跌

老實講 我覺得ddg 可以一戰
成隊獌後防踢佢一個咁濟 同卡斯果陣差唔多

咪玩喇

06決賽加時托走拖舟第一下頭鎚

我淨係用呢兩下救波已經解答到樓豬疑問

當年皇馬後防廢到連國家隊都無份踢,一離開皇馬就踢二流聯賽
嗰啲巴禾,美治亞,柏雲

記得佢有球救走恩沙基頭鎚,恩沙基呆咗

認同佢係意大利名牌有加乘
但佢有好多神救 只係唔係呢十年嘅事
佢一早到咗應該退休嘅時候

已經冇人記得保方早幾年有一期廢撚到仆街
係後尾老左又突然穩陣返

淨係一場世盃決賽已經證明到

慘條毛, 佢自己用腳夾remote傷撚左

聖卡西同保方一定係近廿年足球歷史上最具代表性同地位既門將。其他唔係話弱，但比埋去一定無咁輝煌戰績。

果陣比人笑係4個雪糕筒

樓豬係咪睇完果年皇馬黎香港踢上半場失左2球俾港隊覺得佢廢呀

廢材後衛咪要龍門多D表演囉，唔代表無得表演的龍門唔勁喎

唔講12 年世杯
後生果時頂巴禾已經夠上神臺

我都覺得係， 保方係教科書式既龍門， 由指揮， 判斷，技術同心理質素都係頂級龍門典範。 而聖卡西就講比人聽咩叫神龍， 點樣一個救全家

講真計全盛好難比較，有幾個都好似食左藥咁勁，卡斯、雲達沙、保方、紐亞、施治
但如果計穩定性同巔峰期持續性，咁就分到勝負

成班都on79 話咩保方得穩定性
保方係勁到守龍門既教學材料
因為佢企位同預判都係世界級，當你哩兩樣都咁勁仲點會有咩神救？唔係點會穩定性足廿年咁濟。
搵舉手王同佢比真係好L 好笑紐亞派膠多到仆街。龍門你可以冇咩神救，但派膠就一定冇情講。卡利奧斯咪係一個活生生例子現家紐亞連世界top 5 龍門都未必入到。

至於卡斯我認同佢全盛反應同12碼係勁過保方，但保方其他龍門條件基本上係贏哂卡斯，不論企位，預判，接高波，穩定性。
保方退左落黎入歷史top 三都唔過份，但搵紐亞同佢比真係開玩笑
不過近哩一兩年保方跌哂watt, 真係時候退

雲達沙最勁救波係救歐偉倫果球

呢位ching就識講人話

保方公認左第一啦，近20年一定最勁
之前歷史果d真係未睇過啦，精華片不能作準

見d友拎12碼講,真係笑死
12碼差就唔同級數

反而基本功就唔比較

唔好玩啦大佬呀 保方而家四十幾喇
佢98年就勁到踢走雲達沙 你果陣幾歲呀？

本來都唔明點解有呢個post,咩叫"點解卡斯拿斯有咁高評價"
睇完個post,原來真係有人覺得卡斯拿斯唔單止勁過保方,仲要唔同級數

保方一定勁過聖卡西 唔講身高體型輸一截
龍門手勢差話之你幾好反應都係好睇唔好食
你睇保方救波 下下度哂手位托高/撥橫出底線
如果淨係見波擋波同玩冒險樂園氣墊球有咩分別

IFFHS 最佳門將
保方5次第一 6次第二
聖卡斯5次第一 2次第二
紐亞4次第一 2次第二

至於2000-2010最佳門將
保方（199）卡斯拿斯（197）
施治（154）雲達沙（116）簡尼（99）

IFFHS 亦選過一次 1987-2012 25年間最佳
一樣係保方第一（226）卡斯第二（213）
雲達沙第三（201）
其他候選人有 舒米高 施治 簡尼 泰法路 芝拉華特

論實力 佢坐穩皇馬同西班牙正選超過10年
6冠既域陀華迪斯都搶唔贏佢西班牙正選位置

論成就 歐聯世界杯歐國杯贏過哂
世杯金手套 連續5屆IFFHS最佳門將
6次歐聯最佳陣容

咁樣都可以評價唔高
唔通真係要拎金球獎先得到兒登仔認同

我講卡斯矮都要俾人負評
龍門黎講185一定係矮 所以條友高空波出迎定期會派膠
呢個都係點解摩佬唔鍾意佢其中一個好大既原因黎

上唔到, 怕高空波
利申AC米蘭

如果樓豬既過高評價係同buffon比都可以一戰
聖卡西全盛唔會差得過buffon
但拉均成個career真係冇buffon keep到咁長
(雖然buffon呢兩年真係敗晒名聲)

但同其他門將黎比較
聖卡西絕對值得高佢地一班
2002歐聯決賽後備入替幾球關鍵撲救
世界盃救愛爾蘭12碼
之後幾年單人carry蝗狗條垃圾防線
2008,2012歐國盃
2010世盃助西狗奪冠
首個以隊長身份捧走世盃歐國歐聯聯賽既球員
去到2014之前佢既topfit都叫keep到10年左右

ddg神救方面有得同聖卡西鬥下
但救咗曼3-4年之後已經稍為回落
想再上一級好睇佢呢一兩年可唔可以tune返好
特別係國家隊賽事既表現

佢同托度都係
配落其他國家都一定係正選
可惜佢地前面有個天才

其實好撚簡單講句 聖卡同保方咪=龍門界既美c
至於邊個係小花邊個係牙朗就睇你鐘意邊個多d啦求其啦
其他果d同佢地比 咪世3龍囉
咁講會唔會易明d

Toldo
2000年歐國唯一一屆大賽差少少

迪基亞球會表現係有聖卡西影子， 但國家隊完全唔掂啦， 卡斯拿斯02世界盃臨時代替跌傷既簡利沙尼斯已經有表現， 條友18歲出道心理質素已經好強。

其實呢個比喻幾好
我覺得buffon=小花
casillas=牙朗
點計buffon都係稍勝casillas
小花稍勝牙朗

聖卡西2000個屆18歲踢歐聯決賽正選
好似到而家都仲係歷史上最年輕踢決賽既龍門

成日講神救飛撲，佢咪就係企位差同矮所以成日要飛黎飛去，企位好洗乜左撲右撲

聖卡都叫吹大
Ederson Allison 就真係吹大啦

近10年黎講
保方>聖卡西>施治>舉手>kahn>ddg
應該歷史上都冇乜異議
van der sar一定低上面幾位一級

首先要睇下當年皇馬堆雪糕筒係咩球員
再睇下啲精華片 十足十少林足球最後個場波咁 個龍比人圍住射都入唔到

vds應該都同kahn差唔多level
但有幾年去咗fulham成個career相對睇落冇咁靚

後防直情係護級球會level

我成隊蝗都反 唯一唔反就係聖卡斯

屌你老母卡斯對腳好似裝左彈弓咁
佢咁嘅身高邊可能夠到果啲波
但你老味佢真係次次都撲到
好似少林足球咁
真係有撚病

作用唔同哂啦
呢兩個門將都唔係因為救波而高身價

好多入覺得保方長時間穩定 卡斯就反應快啲
其實保方後生果陣好撚靈活 反應都係快到癲仲成日用腳同出迎
佢係因為咁樣起家

佢個打法同而家老咗後根本係兩個人

梗係覺得由紐亞個堆開始啲龍門都係同保方、卡斯拿斯、施治（未帶頭套）差一截

卡斯拿斯係練出黎，而家既迪基亞都係咁練出黎

利申：鍠狗

雪糕筒，卡斯拿斯練波必需品

我都覺
Reebok個陣勁到仆街

頭先Oblak好撚勁
真係要攞到貼晒柱彈地先入到佢

利記真心勁

ddg真心吹大左 一兩場好波就被吹奏

有無學界龍點評下

咪比泡狗黑走左

有啲人真係唔係話反就反到㗎

Kahn 會唔會太低, 除非你指既 10 年計佢退休之前果年 （佢 08 退休)

果時真係 聖卡斯。 唔係皇馬一早收左皮

聖卡斯fit 果幾年，個人覺得係世界第一，肯定。

當然佢top Fit 係3~4年的事。

保方相對地係因為keep 的年齡長，同佢隊後防好好多。。。

完全同意，因為佢矮 所以高波 同 後來年紀大 問題就更會嚴重，

但佢的高度，打到top fit 龍 , 重要世界top 3 (個人應該有幾年top1, ) 甘多年，重想點。

而家有幾多個龍，可以甘的高度打頂班馬甘多年

講反應最TOP果陣真係世界第一
唯一缺點同差個保方就係成日唔撚接
好簡單既射門都係打撚左出界算

其實主要係踢法問題
森美爾未踢皇馬之前都好撚勁，跟住踢皇馬勁廢，丫頂佢跟住返意甲又變返勁

保方有BBC條防線頂住，卡斯得4個雪糕筒比人扭。而保方打嘅係穩定，卡斯打嘅係反應，比撚？

屌你 聖卡西都垃圾？識唔識波
玩fifa實買

保方係爭無豆腐後防襯托佢既勁

Kahn其實真係無咁勁

香港獨有稱號（仲要因為習非成是）唔好拎出嚟當評價啦

鬼佬係叫St. Iker
香港人永遠都中意叫錯人
同雲佩斯變左VPS一樣

有人話施治未爆頭都勁保方一班

卡斯拿斯係勁 不過兩球單刀係洛賓柒左

勁囉on9

邊有完美既龍門架

保方 聖卡斯 施治 舉手 ddg vds 依啲個個都頂級門將架啦

連登成日強行想將人地分排名

保方聖卡斯絕對世一世二無疑問
舉手打後嗰類龍同返舉手比

無記錯佢之前嗰個係索夫
又係踢到4x先退

上維基睇下入左幾多次年度最佳陣容
連登仔：卡斯拿斯從來唔係世界頂級

曼迷都唔敢肯定ddg>vds啦
淨係反應就係 但指揮防線 撲12碼
Ddg仲係未夠班

ddg國際賽威返次先啦
世界盃守得好差

Ddg得撲救有聖卡斯影子
指揮 領導力 撲12碼都完全冇得比

勁撚過保方啦，保方唔識救十二碼

冇計 馬體隊波少人睇
佢依家應該世一龍

睇呢個po紐亞都比人低估得幾緊要

純靠反應嘅龍 皇馬雪糕桶多表現機會
又俾佢撞正最強西班牙

記得受傷前嘅施治守角球好撚勁 神級反應
但返國家隊又會變柒

國家隊都好勁
04歐國同06世盃打加納嗰場勁到

其實計榮譽紐亞唔會輸比保方卡斯

紐亞有歐國盃咩

到佢退役個陣 可以爭下歷史top5-top10
帶起 清道夫keeper 呢個變種
可惜少少係出道頭幾年唔係踢強隊
拍落保方 卡斯度比較硬係差少少

咁講 保方都未贏過歐國盃同歐聯

卡卡係你眼中都唔勁，咁卡斯自然都係垃圾啦

算啦，盲反係咁，冇腦

樓主00後

以保方個地位無歐聯係好on9

無歐聯 on9 啲
始終踢祖記

卡斯拿斯回塘回得快姐
30歲前都好撚勁

換轉諗 擺保方 紐亞 c治係當年皇馬要佢地撲全場亦唔見得好過卡斯拿斯

On撚9

成班講到保方唔及卡斯 守龍淨講12碼咩
保方勁在企位同預判, 封死你大多數射門選擇, 仲有指揮後防線, 要靠反應快嚟撲救其實好多時已經係最後手段, 何況保方決賽冇神救? 03歐聯決賽封恩沙基同06決賽救施丹嗰兩球頭槌都係有今生冇來世

樓豬開完個po 撻幾個名之後就潛哂水
負皮就硬食哂 反又唔反擊下
好心做下功課先啦

睇到都心痛

一講起紐亞覺得艾達好慘

全盛時期反應快過宜家ddg

通常連登post 都係咁
有條傻鳩出post話A, 之後A既fans就提埋B,C同D
B,C同D既fans就入埋黎大混戰
傻鳩樓主個post就熱鬧過旺角

係西甲比人撚到仆街

救左唔知幾多次最強西班牙

佢早期仲大把救恩沙基球波 果種神救
如果唔係點開始打parma都打到出名
根本唔講穩定性 就講返反應 全盛後生保方都快過卡斯
啲人講咩卡斯反應快啲

後生全盛保方根本係熱血痴線佬打法 (有預判 反應癲+鍾意用腳)
啲人睇到後期個保方以為佢係玩穩定

連登仔標準：冇盃冇奬即係廢

跟住樓主就再冇出現過

小朋友，你幾歲呀

連登仔原來都識波好安慰
因為佢同魯爾先睇波

卡斯拿斯全盛期短不如諗下會唔會應係自己波齡短

呢個係世界標準

你邊隻眼睇到將佢地放係皇馬唔會好得過卡斯？紐亞同保方出道都係弱隊，都係因為盡顯身價先俾人買。唔好成日話將邊個邊個放係邊就冇咁既表現，係咪又要叫美斯去韋斯咸證明自己哩d?

保方第一次大傷完已經無左呢種氣焰

不過佢兩個衰同一樣嘢，就係隻腳唔撚掂
以前casillas好多波都一腳清

卡斯近20年一定有頭三

唔低啦 前面4個咁屈

追晒成個post都冇人講kepa

應該冇乜人知10年世界前唔係艾達傷撚左
舉手佬都上唔到位
之後艾達仲要鬱症

艾達打利華古遜個陣真心勁

卡斯拿斯都有強運

18歲正選歐聯決賽贏埋，02年係皇馬表現唔好，貶左做後備，決賽龍門傷左，換佢出黎，之後既表現大家都知啦，又贏冠軍，一舉奠定埋皇馬正選門將席位

同年世界盃，西班牙正選簡尼沙利斯，on99自己整傷自己，卡斯正選，表現一流，又攞埋西班牙正選

艾達之前仲有enke自殺
原先排位應該enke>adler>neuer

咪就係 走位好洗咩盤扭？
美斯多鳩餘

只能夠講機會係留俾最有準備嘅人
無論係 mentally 同 physically
尤其係龍門呢啲需要極強心理質素嘅位置

龍門位得一個，每個龍門上位，其實都係靠一號龍門受傷/停賽先有機會落場，所以每時每刻都要 keep好最佳狀態

比咩反應神救企位派膠都哂氣

睇撲救成功率 巔峰聖卡斯帶住班薯仔應該都高過前面係銅牆鐵壁既保方 或者差唔多

高爾圖斯有簡迪 泰利 高甸呢啲係前面封哂位都叫神龍
後衛其實真係幫到好多
封到得返一條波路一訓就係啦

點樣星字型防守 大字型就聽過

只係能夠由2000左右開始上位，之後就長時間有高水準演出就已經值得有咁高水平既評價。佢既高水準表現持續左超過十年。

仲要有幾年係佢前面既中堅係柏雲，巴禾呢堆雪糕桶

唔講都唔記得

安基又係鬱

依球做咩

保方都變袋底泥

皇馬雪糕筒時代.....後防踢佢一個咁...救左好多必入波....跟住佢係世界杯又有出色表現...已經夠佢拎金手套。至於係咪最勁...唔講啦。好難比較..

卡斯最慘係俾撞正歷史級數嘅巴塞+小花
成為國家打比失球最多門將
1/2/3/4/5/6 球都失過

不過亦都多得有嗰隊巴塞嘅人先幫佢成就國家隊地位

Ching 識波

好多年前已經有篇文屌鳩d傻仔話好小見保方有左飛右撲嘅神救就覺得佢唔勁

估唔到呢個post又見呢d傻仔

柒少陣

傻閪00後雲達沙都拎出黎講

俾摩狗抹黑逼走真係好撚慘...

其實d講卡斯企位同預判唔好既人有冇睇過佢既比賽

如果佢呢兩樣野差
以佢既身高,手同腳既長度點飛都救唔到d波架喎

就係因為佢身體質素呢個問題
同樣角度飛埋去既波
其他龍好似企好d就唔洗飛撲
佢就點都要跳下撲下

咁樣就覺得佢企位預判差

呵呵

睇多d波再講野啦後生仔

有無保方求鳩其揮手擋左個射門GIF 想睇番

有後衛咩

係會長逼走

+1

保方卡斯呢2個一定係頭2位
好多人覺得保方因爲有條勁後防
知唔知點解雲達沙踢唔掂祖記？
係因為祖記d打法 長期比人禁住黎砌 少d集中力都唔掂 成日比人屌佢發夢失埋d on9波